費城76人熱身賽 球迷舉標語聲援香港

費城76人熱身賽
球迷舉標語聲援香港

NBA撐港言論風波越演越烈，東岸球隊費城76人副總裁舒奧拿（Dave Sholler）表態「我愛中國球迷」後，球隊周二（8日）順利與到訪的CBA職籃廣州龍獅隊進行熱身賽，比賽期間場邊有球迷高舉起「Free Hong Kong」標語及高喊口號，結果被球場保安驅逐出場，意味NBA風波已經由中國蔓延到美國。

76人周二晚舉行的季前熱身賽，以144：86大勝廣州龍獅，明星控衞賓西蒙斯全場攻入21分，但風頭不及兩名聲援港人抗爭的球迷。美籍球迷華克斯與妻，在廣州龍獅隊的板凳席後方舉起「Free Hong Kong」、「Free HK」標語，第一時間遭保安阻止及沒收標語，直至比賽進行到第2節中段，他與妻子一同叫口號，被保安請出場外，76人暫時未評論事件。同時，美國NBA球迷在網上發眾籌印T恤為香港打氣，目前已募得4.3萬美元（33.7萬港元），超過集資目標一倍，並呼籲到場球迷穿黑衣觀看開幕禮。發起人說，剩餘款項將會印製更多T恤到其他球場，或捐贈給人權組織。

美國全國廣播公司（NBC）

NBA季前賽費城76人對廣州獅龍比賽時有球迷舉牌挺香港。美聯社
AppleDaily

相關新聞

姚明有望成風波調停人
更新時間：2019.10.10 02:20

12企業中止與NBA合作
更新時間：2019.10.10 02:20

井上雄彥撐反送中五毛恐嚇抵制《入樽》
更新時間：2019.10.10 02:20

撐港遭封殺 滬取消活動 禁播季前賽NBA總裁晤姚明盼和解
更新時間：2019.10.10 02:20